# README #

Этот проект предназначен для загрузки с ftp сервера информации о фьючерсах на локальный компьютер и склейкой csv файлов в 1 файл

### Как пользоваться ###

1. Открыть файл ftp_sync.sh и на третьей строке изменить путь с /media/dmitry/38BC18FFBC18B8F8/data/ на другой. В этот каталог будет происходить загрузка zip файлов с ftp.moex.ru
2. Запустить командой sh ftp_sync.sh
3. Установить язык программирования Python версии 3.4 или выше
4. Запустить скрипт catalog.py командой python catalog.py <Путь, который указали на шаге 1> <Путь, куда выгрузить файлы>

Файл  median_by_date.py -- просто формирование статистики, можно не обращать внимание.